大家覺唔覺得天生嗰樣生得淋善好容易比人欺負

有人話見到我嗰樣就係天生比人蝦既樣
得罪我係完全無成本無後果
唔通嗰樣生得懦弱就註定俾人蝦咩？
之前係中女上司可以蝦我 今日連小學生都可以蝦我（人地態度差 我係唔敢駁嘴或者串翻佢轉頭
朋友都話 如果適當地西面可以避免不必要麻煩
份人太隨和太懦弱就會出事
雖然話由細到大 屋企人都教：人善人欺天不欺
但係我唔想再俾人欺喇
遲下畢業出社會做嘢點算
有無師兄師姐可以教下我點做

整容

可惜從內而外的懦弱氣質無法改變

有時候起度唸
嗰啲蝦人既人 係咪曾經都俾人蝦過（或者受氣
所以要蝦其他人先平衡到呢⋯⋯

但係將心比己 我係唔會成為自己曾經最痛恨既人（以後走去蝦人

染髮 化妝 打扮下
咁個look咪嚇到下人

句句都加幾隻粗口就得

有人話過即使我化濃妝都係一副傻樣：（
好似細路女用大人化妝品咁

講唔慣粗口 同埋怕同人吵起上黎
我一定會輸

如果你地俾人蝦會點做？
口頭上反擊？
我嗰心係好想反擊
但係嗰口又講唔出

身邊朋友都話我次次俾人蝦完，事後唸翻有咩用
即刻講粗口問候人地啦
我都想當場爆翻人地
但係當時做唔到
之後又會後悔點解唔反擊

個樣生得淋善先可以扮豬食老虎

可以學下張無忌做一個貌似忠良但不可被信嘅人

唔明

可惜我貌似忠良 實則都忠良
應該係相由心生 懦弱性格導致嗰樣睇落都懦弱

羊點扮都唔識食肉

要性交轉運（好似係）

我寧願我是紙老虎
即使性格懦弱都唔好反映起嗰樣上面
嚇得下人咁
可惜 人地一眼睇穿我性格

啲人好惡或都冇乜禮貌咁就唔洗客氣
佢又唔係邊個，唔洗怕得罪佢
你個咁嘅女上司頂佢嘴就得

同你一樣
天生無殺氣 唔想下下同人頂到衡
換黎既就係俾人恰 俾人西面
呢個世界真係好心無好報

好想駁佢嘴 但係我駁完應該會喊（我都唔知點解會咁可能係因為情緒太激動？
覺得駁完人地嘴 之後自己起度喊係好肉酸

無錯遲下出來社會應該會有更多人蝦
各式各樣咁蝦
無辦法了
覺得自己好弱

唔一定，蝦人同被人蝦都有機會係習慣

唔知對你嚟講應唔應用到，
你可能對人地既需要敏感既人

可以試吓留意多啲自己既需要同鍾意既野，適時咁表達。同埋要適時say no

點樣蝦法講得嗎

好啱 我係好怕得罪人 同埋唔識Say No
搞到嗰個都唔怕得罪我

傻瓜黎 錫返 你應該被珍惜而唔係諗點做個種人

想問你同陌生人講野會唔會有d怕或者唔敢？

我都係咁 好易被人蝦 你女仔還好 咁樣有人保護 男嘅就

你有無bargaining power?
人地出糧俾你換你skill
你都係出心力時間知識換份糧
大家對等

如果上司真係太惡劣，東家唔打打西家囉～

如果你工作係創造到價值俾僱主，可以俾多啲自信自己呀！

俾唔俾人蝦唔係個樣，係思想

之前翻PT 嗰中女上司針對我
我嗰陣啞忍左 因為覺得佢身分地位上高過我咁
但係事後嗰心好唔舒服

之後今日PT（另一份）有個小學生黎買嘢好無禮貌
態度好串 （不過呢件屬於小事 因為日日返工都會遇到一兩個咁既客 但係估唔到小學生都咁樣）

可能係同陌生人講野比較細聲

揸緊信念 不平則鳴

好同意
思想好難改變了
由細到大都唔敢反抗

我睇左你對上個post呀 我都返過好多份工 其實都仲有好多好好既同事既 放鬆d
你要明白呢個世界的確係有好多壞人 / 仆街 ，呢個係事實 係你言談中會覺得你思想仲係好細個 但呢個未必關你事 同你成長經歷環境朋輩好多野都有關
但最緊要係係首先要有返對自己既自信 知道做咩岩做咩唔岩 職場上有好多所謂規則 你唔一定要跟住佢玩 但你要有返咁上下足夠能力先

我暫時無bargaining power
因為返既PT都係要求比較低
姐係就算我唔做都大把人做到嗰種
（所以女上司針對逼走我 佢都無損失
可能以後出來社會返Full Time會好啲啲

睇你回覆都覺得好恰係因為你性格淋善, 樣只係將你內心表現出黎. 有D人係個樣睇落淋善, 但係一開口講野人地就唔敢蝦佢, 因為人地性格爽朗, 思想成熟

走去紋身紋到成身都係

係呀係呀！我屋企人都話我思想仲係未夠成熟
係EQ跟唔上年齡（因為都唔細了 就快畢業
思想仲好似15 16歲咁
同年紀既人諗嘢都會成熟過我

都有唸過可能以後職場上重要任務唔敢交俾我
因為睇落靠不住

係真 身邊啲同學都好Yo得 開朗好多
我係比較摺的

讀緊u？

係諗住畢業之後從事普通文職工作

啲男同事會保護你唔畀人蝦

咁我可能會俾其他女同事講是非
感覺更加糟糕了

問題不完全因為你林善，而係你遇到既人裡面有些人太高傲自滿唔識尊重人，或者唔考慮人感受。

聽你之前語氣有些怪責自己，但責任不完全係你身上既

但從你自己角度出發，當然可以學吓保護自己，係生活入面摸索下自己想將條界線放係邊度。

當然你個case係你上司，咁你都可以解釋返你係當下願意為咗穩定報酬而承受果份壓力既

希望更多巴絲既高見幫到你
我也想知道更佳解

同埋唔想搞到自己係女仔 係弱者就有特權咁
屋企人話無人可以保護自己一世
都係要靠自己

試下染髮

練下眼神, 蝦你嗰陣唔出聲啤住佢就ok

你應該係長期都同緊同一班人做朋友
其實你咁既性格無問題 只係你搵到既工/環境容唔容許你有呢種性格
講到重要任務就睇下有幾重要啦係做咩啦
有時你要知道點既識人好過識字 識撈好過識做事
普通待人接物睇眉頭眼額我同你唔太熟唔知你去到咩程度幫你唔到 但呢d基本野係要知既

既然讀u點解唔睇遠d 諗住做高d既post?

你唔敢反擊同個樣係無關係

嗯嗯！
之前我有諗過 係咪因為我太淋善
所以某程度上助長了嗰啲高傲自滿既人
可能佢地面對紋身大漢嗰陣 會收斂高傲自滿
因為佢地都係欺善怕惡之人

我反而認為個樣越淋善越要小心

某種程度上蝦人既人 佢既家人一定都會蝦人 所以佢先會有樣學樣覺得蝦人係件好正常既事

我應該係對自己無自信 覺得自己應付唔到高人工既工作 因為成日俾人話天然呆 反應慢
身邊同學搵PT都係搵啲幫人補習既（時薪高我幾倍
我覺得自己無咁大能力去教人嘢 所以就無搵補習既PT

點知之前做倉務PT低人工不特止 仲要受氣

之後因為自己讀嗰科 唔係咩有前途科目 所以諗住普通文職就算

有啲人係一開始淋善 識落發現唔係
而我係從一而終咁懦弱

有d難搞
有冇拍過拖

樓主返服務行業？

係
可能係因為服務業要接觸既陌生人比較多
受氣機率較高

又唔可以話受氣既 厭倦既事比較多囉
但係服務業你見到既被欺負唔會太嚴重
最多唔出聲公事公辦就搞掂
你有道理既 唔會受到啲咩氣

我都係
但係其實樂觀啲諗啲人會因為你個樣淋善而主動同你講野 會易啲識到fd
重要既係可以扮豬食老虎

I know that feel sis...因為我都係

我的確比較容易識到女仔Fd
佢地話我一開始睇落好靜 識落發現原來好低能

BTW點解要扮豬食老虎

處事風格同埋你自己嘅諗法會反映氣質同氣場 然後影響身邊嘅人點樣對你

Oh 師兄你嗰名....
我覺得凡事都有轉機既
正所謂人善人欺天不欺

尤其係女仔 淋善會令人覺得善良 然後就會識到啲好有保護慾既人
你會好輕鬆咁收到風 啲心機婊一搞你 你就可以做9佢
btw 外表可以淋善 但一定要識反抗 唔係好容易俾人恰 有惡意既恰

樣惡有樣煩 淋善有淋善煩 其實睇你點用既啫
大把惡樣既人想睇落冇淋善d
利伸 個樣好撚惡
係少好多不必要既煩惱既 但同時都多好多社交上既煩惱 論到尾都係睇你識唔識用個樣

我都係睇落好撚惡 同人有好大隔膜
好死唔死人越大越唔識笑
所以要我而家識新朋友真係有啲難

睇黎各人有各人既煩惱
不過比人感覺認真係好事黎
咁上司先會交重要任務俾你！

不嬲都唔笑 不過知點樣吸引到人囉
所以就算惡都好易識新朋友
另外就睇下有冇興趣識囉 唔想識仲簡單

做乜下下都要提返工...
我又唔覺得個樣淋善d會比人覺得冇咁淋善既人認真喎

Oh 因為我除了淋善仲笑點低 之後啲人就會覺得我做事唔夠認真
所以你笑點高係好事黎

如果唔想反抗
咁唯有唔好上心
比人罵就左耳入 右耳出
最緊要自己心入面諗得通
知唔係自己既錯
但如果say no都唔想
就實會比人搵笨
呢個世界好多人都好仆街

樣惡唔緊要啦（可能得你自己覺得惡其他人唔覺得呢
同埋識Fd都係要睇相處舒唔舒服
內心善良就得啦

有少少明點解你話會比人恰

樣惡唔會係自己講 自己由細對到大既樣點會覺得惡呢
最緊我都冇識朋友既煩惱